抗爭半年四點隨筆

1.大家其實有冇一種遲早自己都化為勇武既預感?

主流報導入面大多數都係描寫勇武係一班又勇敢又有意志有抱負既人
抗爭陣營將佢地睇成少數既英雄人物上前犧牲 為人民服務咁
尤其是係 大人肯罷工 細路唔洗衝 既narrative下
勇武就好似預定左係班1. 年輕 2. 有學識 3. 熱血又關心社會既人
不知不覺將勇武班人放係個抽離既位置

元旦捉鬼一事睇到半年來好多心態未進化 一個勇武可以隨時做一個合理既和理非 但
和理非未必做到合理既勇武
唔係叫個個都上前打狗 但至少都think like a 勇武
根據自己承受到既風險去做合適既事

2. 唔好放棄溝通
依家一上到連登就大班人互屌
互屌唔係問題 even 有益 因為互屌會促進觀點發展成熟 激發新思維
但係不經思考又罐頭式思路就好有問題 尤其係批評上扣帽子問題十分嚴重
一下子就話不分化 又一下子又話熱狗 一下子又話唔係爬同一座山 又一下話左膠 又話鬼
有手足未跟到玩下膠未必有心
批評未必等同抹殺
批評難聽未必係錯
惡意批評未必冇營養
未入狀態要引導唔係屌柒
灰心冷意乃致憤怨旁人要急起直追

3. 面對現實 沉著應戰
過左半年 打飛機post 已經少左好多
但時不時都係見得返少少影子
FF請殺手 請僱傭兵呀
落場咩都冇屌狗呀
遲早比天收呀 比人割席呀
民主外送呀

抗爭者武力遠遠不及狗
612+星火都唔夠2億 唔會夾到錢請兵打倒年年有幾百億預算既現代化準軍事部隊
天唔會收佢地 割席都幾肯定未來唔會
冇義士會收拾到黑狗
國際制裁遠水不能救近火 佢地亦未死全家

唯有睇清現實先會知有咩地方要進步 報應由報仇者親自奉上

4. 大家都係普通人 唔好對自己人苛求
所謂黃絲亦未必係一班為普世價值而奮鬥既人
只係一班意識到大難當頭 又各有唔同盤算既人
但 只要都係仲住係香港
勇武同和理非同所有香港人都冇分別

所謂勇武
都或者唔係咁偉大
佢地既切身權利受到損害
佢地只係做返必要既反抗捍衛自己權益
但係佢地仍舊未有足夠支援

抗爭當下有冷有熱屬正常之事 只要心仍熾熱就可以
其實大家都就快比極權玩謝
香港人唔撐自己香港人就玩撚完

好有同感
推